旁觀旁觀的樂趣 - 陶傑

朝鮮半島局勢緊張，舉世欣然旁觀。

「狂人總統」準備出手轟教北韓，對於西方反川普的左翼知識份子，這件事是悖論（Paradox）的新例，令他們很困惑。因為川普早已被定性為「美國的希特拉」，現在，希特拉準備出手了，但「受害人」不是波蘭，不是猶太人，而是北韓及共產主義的「金將軍」。

在幾十年慣於黑白對立的左翼大愛理論腦袋裏，他們不知如何「論述」此事。他們礙於其對川普的固有仇恨，無法為一名美國版的希特拉拍手叫好，但卻又無法聲援金正恩。忽然之間，「雞蛋與高牆」的二元理論全部報廢。

本來，真正的受害人應該是長期飢餓，卻因被西方制裁而命運更慘酷，一打仗更必集體做炮灰的一千八百萬北韓平民。本來「雞蛋」就是這一類，但如果「知識份子」聲援「雞蛋」，則必須反對川普動武。然而川普不動武，則又是縱容暴君。川普到底是左派還是右派？是希特拉還是解放者？如果問他們：川普跟金正恩開戰，身為左翼知識份子，你支持那邊？希望哪方得勝？左翼「知識份子」只有裝聾作啞，他們很尷尬，因為他們的論述騙術遭到拆穿，只能以「兩個瘋子打架」推擋過去。

另一個發笑的看點，當然輪到中國人的態度。狂人大軍壓東北亞，凡炎黃子孫，有記憶而兼有血性者，即使金正恩核爆不聽中國話，「兩害相權」，在「為共產主義奮鬥終身」的事業裏，「金三」只是「人民內部矛盾」，理應支持「用鮮血凝成的友誼」的金將軍和朝鮮人民。

但是半世紀過去，鮮血凝成的民族友誼承諾沒有兌現。原來其實中國人更真正享受「中美兩國平起平坐」、「中美聯手維持東北亞均衡」，甚至「中美聯手力壓金正恩」的一份民族榮耀。川普深明此理，用一塊精美的朱古力蛋糕，用一句「我喜歡習主席」，成功操控了中國人的情意結。他深明中國人對美國的戀慕、幽怨、嫉恨、恐懼、自卑，加上一點點斯德哥爾摩症候群，讓中國人感到「特朗普向我們示好」而感受到歡欣。

川普既然早被美國人定性為「種族主義者」（Racist），以他那副傲慢的尊容，該金髮大亨，會將中國人當做跟白人平起平坐的同一等級，還是Just another piece of x，你問問美國的左派，哈哈，他們會告訴你真話的。

狂人希特拉動手了。他是小丑？他是瘋子？還是這個世界的旁觀者才是？

他深明中國人對美國的戀慕、幽怨、嫉恨、恐懼、自卑，加上一點點斯德哥爾摩症候群，讓中國人感到「特朗普向我們示好」而感受到歡欣。

真係好到肉

手背又係肉
手掌又係肉
睇大陸班仆街兩頭擺

炎黃子孫
金大帥都係黑眼睛 黑頭髮 黃皮膚